\section{واژه‌نامه}

\begin{table}[h!]
      \begin{center}
            \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{10cm}|C{2.5cm}|} % <-- Alignments: 1st column left, 2nd middle and 3rd right, with vertical lines in between
                  \hline
                  عنوان       &
                  تعریف
                              &
                  کلمات هم معنا
                  \\
                  \hline
                  \lr{Test}
                              &
                  به کدهایی گفته می‌شود که جهت درست سنجی کدهای دیگر نوشته می شود.
                              &
                  آزمون
                  \\
                  \hline
                  Consistency &
                  اگر این ویژگی برقرار شود، تضمین می‌شود که در زمان خواندن داده‌ها از پایگاه داده بروزترین داده در اختیار کاربر قرار بگیرد و یا سیستم خطایی مبنی بر نقض سازگاری ارسال می‌کند
                              &
                  سازگاری
                  \\
                  \hline
                  Man-Hour
                              &
                  واحد اندازه گیری زمان مورد نیاز برای انجام یک فعالیت است و معمولاً در مدیریت پروژه و طرح‌های پیشنهاد خدمات از آن استفاده می‌شود
                              &
                  نفر ساعت،
                  نفر ماه
                  \\
                  \hline
                  Continuous Integration and Deployment
                              &
                  یکپارچه‌سازی پیوسته روشی در مهندسی نرم‌افزار است که با کامیت‌های متعدد (گاهی تا چندین بار در روز) کدهای جدید به منبع اضافه شده و ساخته می‌شود تا مشکلات بسیار سریع‌تر نمایان و رفع شود و همچنین کنترل کیفیت سریع و همزمان با پیشرفت کار انجام گردد
                              &
                  یکپارچه‌سازی و نصب پیوسته
                  \\
                  \hline
                  Back-End
                              &
                  سمت سرور
                              &
                  -
                  \\
                  \hline
                  Dart
                              &
                  نوعی زبان برنامه نویسی
                              &
                  -
                  \\
                  \hline
                  Flutter
                              &
                  چارچوبی برای ایجاد نرم‌افزار مویایل
                              &
                  -
                  \\
                  \hline
                  Front-End
                              &
                  سمت کاربر
                              &
                  -
                  \\
                  \hline
                  Redis
                              &
                  نوعی
                  پایگاه داده‌ی غیررابطه‌ای
                  که داده‌ها را به جای دیسک در حافظه‌ی رم ذخیره سازی می‌کند
                              &
                  -
                  \\
                  \hline
            \end{tabular}
      \end{center}
\end{table}

\subsection{فهرست اختصارات}
\begin{latin}
      \subsection*{G}
\end{latin}

\persiangloss{GIS}{Geographic Information System}

\begin{latin}
      \subsection*{O}
\end{latin}

\persiangloss{ORM}{Object-Relational Mapping}


\begin{latin}
      \subsection*{R}
\end{latin}
\persiangloss{RUP}{Rational Unified Process}


\begin{latin}
      \subsection*{S}
\end{latin}
\persiangloss{SQL}{Structured Query Language}
